香港人欠王菀之一個肯定 其實佢好值得上一線

曾經一度我LIKE KAY多過佢

但近年大咗，聽聽下IVANA 嘅歌入心過KAY
同埋佢作嘅歌，唱嘅方式，到𠵱家領略到更多

ON WINGS OF TIME 當年大愛依家聽仍然愛

但竟然係佢最唔賣得嘅作品

最近佢少產咗，不過沉默的士高同埋花花草草

仍然高水準

當年TVB俾留白金曲金獎 ，當然論HIT度係唔夠

但的確係一首好好嘅歌！有少少王菲當年開到荼蘼嘅FEEL添

我聽鄧麗欣唔好

樣子問題

夠膽講唱live係香港第一

聽歌睇樣

有無搞錯

你睇英文歌世界
日文甚或台灣
樣都唔係一切

如啲人要好夠氣好啱pitch嘅話

佢唔會係香港第一
第3都唔係

但講feel就好好

佢啲作品唔夠其他一線大眾

大眾= K?

香港人就係咁on9

二線聲底二線唱功
曲二線 詞二線
樣二線 連個名都二線

香港人欠恒大一個肯定

你7線

我唔係藝人

最好的
水百合
該死的快樂

水百合大愛
包括個video

佢唱功值得一線，係衰在討厭政治同有個成日搭飛機既uncle

討厭政治都令我對佢減分

佢啲歌有深度有意境有風格係我最like佢嘅嘢

沉默的士高

個VIDEO正

我討厭政治

佢算一線啦
二線個d已經無人識

水百合世界級

一般人眼中唔會覺得佢一線吧

嘩10比10

開籠雀都好好聽

佢首首歌都係藝術品黎

仲要唔會話好似，啲歌
聽緊我來自火星

啲歌又慢又悶 懶係藝術

慢=悶？

仲有，佢都有快歌

本身好鍾意佢, 但佢"討厭政治"扣左好多分

同我一樣，都令我扣咗佢一啲分

但佢喺佢本業實在太正
聽聽下又唔抵得like返

討厭政府都唔係咩問題
而且佢個格係覺得佢真係討厭而唔係扮野唔表態
佢本身個feel都好玩藝術feel, 除左音樂其他乜都唔理唔識咁
所以佢先係唯一一個可以唱歌唱到有藝術feel既歌手

佢近年癡住黃祖藍 龜頭bob拍埋啲懶係本土嘅垃圾色情片

係，唉

作曲黎講，AGA高質過佢

Aga我唔多like

唉
今日睇完果套廢老片對易彎娜好失望

佢其實唔需要咁做.

不過搵食囉
唉

聽極都唔覺好聽

咁你可能聽得太少

聽 live
同 hins 一齊嗰個演唱會

二線聲底二線樣二線名咁主觀 當你啱
二線唱功 你有無聽過佢 live?
二線曲 你有無聽過佢啲歌?
有聽過我無野好講

曲就佢自己作 你話二線我都無計
詞二線?首首都林夕黃偉文
姐係你話佢地二線?
認真定盲反?

聽講係唔接其他 job就無錢搞音樂

次次一有人講Ivana就實有人話佢樣衰，討厭政治，uncle盛盛盛，真係睇到心都淡曬。佢都講過話唔會去討好所有人，因為無論點都係得嗰一撮人支持。唯有佢一出新歌就買，一有concert就去買飛，努力去support佢繼續做音樂

其實佢都唔係完全唔理政治，當初Lancôme同hocc單嘢佢都有出聲。討厭政治唔等於埋頭不理嘅

唔係盲反，我無唔鐘意佢亦無話佢唔掂
不過佢就係冇一線嗰種味道，呢啲嘢冇就係冇，而且冇本身都唔係咩壞事

林夕wyman呢啲量產型填詞人三四線詞都有啦

賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買賣完又買

唉
好地地一個藝術家搞做雞咁

忍唔住要排膠比你
拎aga同佢比？ 二灣娜d曲要pop 又得 要藝術又有貨
Aga未夠班 返去練下唱live先啦
歌手連唱都未搞掂

Gin Lee你就公道啦

真係雞仔聲問題
冇一線天后氣勢
佢得泳兒都得

以前係，而家唔係

唱首歌
啦啦啦啦半首

由 真的受傷了到依家
佢一直係我最鐘意既香港女歌手
作曲 編曲不在話下
佢把聲真係好好聽
香港樂壇最大問題就係唔係k歌唔紅

上唔上到一線我就唔知啦
不過夜晚靜靜地訓底聽下佢啲歌係幾舒服同有feel嘅

迷失藝術 幸福

邊個都話咩欠咗佢又盛
呢個世界唔使要第二啦
打和算

樣柒 我討厭政治 啲歌好難聽 懶有風格 講野成個弱智

如果聽歌睇樣的話 雞蓉應該連歌手都無得做

奶共

唔洗開呢啲post啦，有料嘅自然有人欣賞
自己聽得開心就得啦

討厭政治 = 奶共囉
香港歌手咩都差過美帝國歌手
香港一個Bruno Mars Taylor Swift都出唔到
GEM 就有個 人地當佢Taylor Swift冒牌貨

留白同水百合真係好正
尤其欣賞林夕既詞

真 啲大眾香港人識鬼咩叫藝術咩
由大笨鐘 小團圓就聽到宜家
佢啲歌我第一次聽到就覺得好特別
唔係係到死叫爛嗌個隻

點解一定要表面不斷講政治

條友都係跟住前面啲人盲反姐
你唔好串到人地一棟都無啦

得你鍾意嘅先叫正常

咁咪叫佢去唱英文歌、日文住台灣囉。
認命啦
咁樣樣有咁既成績，已經肯肯定啦，仲想點

都係個句啦 我覺得佢係輸歌

佢成個人本身就係藝術品 識得欣賞嘅就自然會欣賞佢

樂壇清泉王菀之

連夕爺話要將最好既詞都比晒王菀之
淨講音樂造詣黎講 佢真係好叻
其餘野唔評論
不過啲k唔係k歌 係香港地自然顯得小眾啲

佢只係歌手唔係歌星

其實目前仲會爭獎既歌手 就算一線頭既張敬軒都係

做唔到歌星其中一個原因就係唔夠正氣

唔能夠令人崇拜做唔到偶像

算啦，關公災難hins都柒過

佢有d好難聽 其實都唔係有d 係好多
成日懶係有藝術
成日電台一播佢d歌 我d同事都覺得好難聽
有時坐車 司機都話難聽 （的士司機 貨車司機都試過）
難聽到唔想再了解王苑之
佢未夠班玩藝術 所以咪上唔到一線
唱live 第一？咁容祖兒第幾？

其實話因佢討厭政治而減分既人本身又有留意政治咩，唔知點解對藝人/歌手既標準高到咁，又話人樣衰雞仔聲果d，係都要彈人地，咁每個人就係唔同架啦，唔通真係個個都要樣靚身材正唱得跳得十八般舞藝咩，人地明明都唔係sell樣，香港人真係淨係識踩人，樣樣都要一樣咁好咪好似韓國咁囉整到一樣，個個都要做練習生時練唱歌同跳舞，但又會彈人地韓國個個一樣樣，真係好難服侍

迫人關注政治先on9
hocc 夠「關注」政治啦，結果咪俾人屌佢抽水
之之只係勇敢地講出佢覺得做音樂緊要過政治

不過新嗰隻花花草草有d 太平淡

造歌都要錢
新歌完全feel 到係低成本制作咁

唔拍片冇歌唱
不過佢都減產到diehard fans我都心淡
鬼叫佢做歌蝕錢

同樣地你鐘意政治你既事，但唔好話佢討厭政治有問題

減得好厲害

懷念佢2011-2013年期

佢創作係為表達自己，唔係迎合你地既口味，如果佢d歌唔岩你聽，你咪去搵岩你聽既歌，佢作既歌唔岩你聽唔係佢既錯，唔係懶有藝術，佢知作呢d歌難hit但繼續作係因為佢鍾意呢d風格，如果要鬧作唔同曲風既歌手，你真係想成個樂擅淨係得k歌？

Live邊忽雞
講嘢先雞仔咋嘛

幾時都話香港人品味好好

你回答咪答左點解佢上唔到一線
佢要玩小眾 咪上唔到一線

agger
以佢性格係會討厭政治手段呢d黑暗嘢
係表達果句時比誤解

佢d live好肯定係香港目前第一

的士司機係指標？笑咗

佢哋成日聽十八樓c座同大陸feel國語山歌

Ivana依d喺外地pop到唔恨
香港就變小眾
無言

算啦
情願佢仲生到拿拿臨生bb好過

討厭政治

手望
痴線架

咁又點 司機唔多人？
佢地都係香港人 你當自己高尚就係指標 人地司機唔可以？
司機係一班成日聽電台 佢地先接觸得多香港音樂

弊在品味低劣

幣在佢地人多

弊在

佢首多愁善感當年J到仆街
可惜最尾都係變左好似小眾歌手咁

所以我話香港人欠佢一個肯定

好時辰
末日
手望
夜晚坐住巴士聽真係好正

佢上一線尾我都願

佢玩好多類型，又大膽，玩好多香港好小人玩的風格，香港啲所謂樂迷比果啲所謂”音樂人”啲歌養大，點會接受倒佢。

聽歌呢啲主觀野都有得話人低劣
如果有個聽古典音樂既話你聽王宛之既歌冇品味 你又會點諗?

咁我反而不會嬲
因為佢都欣賞緊啲好嘢

後現代主義到
又變咗唔可以分優劣

把聲無天份難聽 真係揀錯職業，唔係佢把聲唱就好好多

求下唔好吹奏之之
同連登仔講簡直對牛彈琴
唔想聽到啲人踩皇后

欠乜撚野姐on9 , 咁洗唔撚洗起釘呀，欠，你都on9

已好多人踩緊

有無留意佢架 人地依家係唔拍電影就唔夠資金做音樂啊

無錯 所以大部份fans都唔會開post講佢
因為一開只會俾人屌

但我想多啲人留意佢
多一個因為咁聽佢而中意咗嘅fans都好
佢唔應該只係best kept secret

但Ivana曾講過討厭政治，她重申：「我𠵱家都係非常討厭，不過菲律賓總統唔道歉、釣魚台、豪宅、劏房，呢啲社會不公義都涉及政治。我係討厭政治黑暗、欺詐、明槍暗箭、枱底交易，所以我冇辦法唔討厭，但我唔係唔關心社會，我仲會盡力履行社會責任。

其實討厭就 = 唔關注咩？

但Ivana曾講過討厭政治，她重申：「我𠵱家都係非常討厭，不過菲律賓總統唔道歉、釣魚台、豪宅、劏房，呢啲社會不公義都涉及政治。我係討厭政治黑暗、欺詐、明槍暗箭、枱底交易，所以我冇辦法唔討厭，但我唔係唔關心社會，我仲會盡力履行社會責任。

佢講完我討厭政治
我就拎左on wings of time同埋有開籠雀個隻碟去賣
依家諗返有啲後悔賣左隻神碟

話王菀之雞仔聲嘅人其實有冇聽過佢唱歌架？佢係講野雞仔聲咋喎，唱歌幾時有雞仔聲過？佢唱歌同講野唔係同一把聲嚟架喎

其實本身個勢都唔差 係大台又成日出現
一講完我討厭政治即刻沉哂
所以娛樂圈有啲嘢係唔可以講出口
你睇一線歌手最多唔出聲唔表態
邊有好似佢咁傻豬

作曲能力勁但係嗰把死人雞仔聲好難頂

好煩呀你呢d人
就係你地呢d又要藝術味高又要唱作人又要本土創作又要唔偶像派
懶有品味咁
搞到廣東歌個餅越做越細，越黎越唔好聽
越黎越少人聽
個個後生去晒聽韓國歌

你地鍾意既創作人，藝術歌
大眾都唔鍾意，覺得歌怪唔好聽
仲有呀，成日都唱作人唱作人
有幾多個真係咁全能又紅到呀
以前四大天王，梅姐哥哥有邊個係唱作人？
每個人都有d野佢叻d加嘛
搞到樂壇一譚死水

你噏乜呀
都識講王菀之依啲係小眾歌手
我哋一小撮人點影響到香港樂壇興衰

突然一生人真係好好

關咩事呀
張敬軒容祖兒楊千嬅咪一樣咁紅
周柏豪夠話自己讀得書少唔識政治

問題係fans base 太少 電影形象同歌曲風格分裂 純聽歌嘅fans 無啦啦見佢去做雞 睇電影嘅又唔會聽佢唱歌 不過好彩拎咗金像獎 歌曲產量又少咗好多 晴歌集之後個勢已經沉咗

唉 鄧佢好可惜 有時耐唔耐都會聽返佢嘅舊歌 最近聽返一秒感動

贊成
佢把聲好難聽
聽random歌list 一load係佢把聲即skip.

呢啲說話喺連登講會比人屌
我有次講左兩句就有人叫我死返去聽星夢（最撚憎星夢 ）

不過Ivana又未算好另類，只係曲風唔係大路pop。佢好多歌都好好聽，配合佢把空靈聲個feel正到儍

可惜佢live唔穩定，有時把聲可以厚到唱opera咁，有時又虛到介乎走音邊緣

佢而家似乎都係家庭為重，唔會再搏上位爭獎，女歌手去到呢個年紀大部分都係咁，唔好完全唔唱就得

我情歌集開始聽佢啲歌

佢啲音樂係幾有諗法

根本一件垃圾, 因為寫歌畀藝人 人哋爭佢一個人情, 就死都想 拋頭露面. 之前一見到佢 喺廣告上 擠眉弄眼就要轉台. 我想問你知唔知個醜字點寫

唔係個個都可以做一線藝人, 有啲自知之明, 消失啦仆街.

開post嘅就係佢自己

雞蓉咩後台 王菀之咩後台

香港得K歌一種音樂 其他類型嘅歌只會係另類 之前有個post話好彩陳綺貞唔喺香港出世真係好認同

你視線會唔會太窄
有幾多歌手可以演藝唱歌兩兼備
佢一出道就已經紅到仆街啦
人地咩獎都拎過晒
其實你係咪00後？
唔通重好似joey eason hins個d同d後輩爭獎咩

來找我不算遲 全因腦分泌出了事

但aga嘅pop係高質好多
唔使講到aga咁差
唱功各有弊處
兩者都係接受水平
不得不提gin lee唱功應該亞洲最top

小眾咪好囉 一陣上左位 又話佢變左啦 為錢為獎乜乜乜 貪慕虛榮 又乜又柒
然後又一堆走出黎感概 以前未紅時就撐佢 依家多左人鐘意就cheap曬點點點
同埋0係香港真係好ON9 咁的確有D野係有明顯既高低之別 但係香港就要仔細到每樣野都分幾啊級 咁分都算 但問題就係分完之後 就要踩下 下一級 下幾級黎打飛機...黎證明「自己」
但其實分黎分去 對你支持既/偶像/個樣野 基本上係一D良性既支持都無?

只係想證明自己有幾好......完全唔關你鐘意個舊件事物/人

其實佢都唔cares，淨係想玩音樂沈澱係音樂世界
間中搵下錢不知幾好，成就嘅嘢唔係人人想追

亞洲唔計日本？on9

關咩事 又搵籍口
人地華晨宇 玩另類一樣好紅
抖音d舊歌 另類歌一樣好紅
自己唔掂就怪得k歌

大陸狗就死撚開啲啦

咪用埋晒d 大陸垃圾做例

最撚憎你這類垃圾 死返去天涯去讚你啲垃圾支那偶像啦

感覺佢係一直貫徹緊做自己風格既音樂
而欣賞佢既係 佢既風格並唔係主流
大眾明明唔接受 都依然堅持
當然有大眾肯定係好
但少人肯定都預左 其實仲有人鍾意佢音樂已經足夠

喺香港要好似佢咁堅持真係唔容易

所以唔好話欠唔欠
咁樣只會引黎一班攻擊既人

唔想永遠得小圈子like佢囉

唯一印象

我討厭政治

完

將身體流白~~~~~~

垃圾pop歌

好睇王菲早出世

作曲同佢啲歌真係好正，但係我討厭政治都係不了

香港有冇女歌手唱到呢隻feel

一個考試90分，屋企窮。
一個考試100分，屋企大把錢俾佢。
你撐邊個？

打機你都會覺得打困難模式勁啲啦，唔通你走去讚個開外掛嘅勁咩？

樣衰，不了

On9

皇后真係好用心做音樂，可惜唔多人識欣賞

我已經鍾意咗皇后十幾年，十幾年黎浮浮沉沉但係依然好認真做每一首歌，佢嘅碟同埋佢本閃電雲我都有買，仲有睇埋柯迪夫

真心覺得皇后係有足夠嘅實力上一線，不過啲歌又唔係大眾口味，甚至我去睇皇上皇后演唱會嘅時候仲聽到人話皇后唱歌嘅時間係廁所位

皇后仲要講到知道有好多人去睇呢場演唱會都唔係因為佢，真係好sad

1。聲底唔得
2。唱功好
3。曲風太老套

完

陶傑評王菀之成龍﹕港女、智障

人地討厭政治有咩問題？
樣衰有咩問題?人地歌手嚟架，最重要嘅吾係作品咩。

畫意
雷電
永遠幾遠
大笨鐘
迷失藝術
水百合
突然一生人
愛不曾遺忘任何人

真係聽幾多次幾多年都唔會厭

曲到圓

日本嘅「女王」椎名林檎
Royal Idol柏原芳恵
香港嘅王菲
「皇后」王苑之
我們都中意
我口味都幾皇室

小圑圓
開籠雀
粒糖有毒
低科技之歌

有無人鐘意 "把戲"呢首歌,
佢把聲加琴聲真係不得了..

我中意

真係好鐘意亂用香港人，
香港人欠左佢？
娛樂圈（香港係無樂壇架）就係
食得咸魚抵得喝

好夠氣嗰啲未必感動到人
但係雞仔聲就一定感動唔撚到

最近多咗post留意佢啦

香港人鍾意斷章取義
一句討厭政治就人云亦云
有幾多人理解佢句句子
人地話宜家政治黑暗，所以唔鍾意
唔認同既人唔通覺得宜家政治好美好，你好鍾意？
何況佢亦唔係無留意社會
比起好多歌手表態更多啦

05年3個女新人我都好鐘意
不過我最初係聽Janice先
跟住到Kay再到Ivana

個人戇鳩都已經抵佢一世上唔到一線啦

咁就14年
好在3個都仲喺樂壇

我都諗緊唔認同既人到底係咪好鐘意政治
人地都重申過係討厭政治黑暗、欺詐、明槍暗箭、枱底交易
其實正常係人都討厭香港政治
就係關注先知道有幾黑暗
討厭唔代表唔關心 唔關注 唔理解

香港人就係咁

沈默的士高大家覺得點？

你就垃圾

一開始聽覺得麻麻哋，但係愈聽愈覺得好襟聽，依家成日都會搵黎聽

係日本紅到咪返日本囉 香港稚名林檎wo 香港剩係需要振奮人心既K歌 唔需要孤芳自賞既藝術音樂 K歌唔代表無質素 現代pop art就係K歌

佢拍戲好過唱歌多多聲

佢把聲同歌路係性格類
唔鐘意既就係唔鐘意
唔係話佢冇實力 唔係話佢冇heart
但真係唔覺得好聽

星空
好時辰
小手術
小團圓
月亮說
迷失藝術
天堂有路
安妮法蘭克

呢條垃圾
我討厭政治，佢上唔到位都係娛樂圈既政治

鐘意佢唱歌多過拍戲

下 佢唔係一線㗎咩

正野
Alex Fung

Alex fung 一向被underated

條友勁到仆街

中意聽
大笨鐘 迷失藝術 安妮·法蘭克 呢類歌,
藝術感重, 可惜香港就係冇藝術,得K歌同commercial

之前聽完 Gin Lee cover 佢首水百合之後就開始聽王菀之啲歌，自此之後就不自覺咁鍾意咗佢

王菀之好多歌嘅曲風都好特別，唱腔又多變化，可惜喺香港太 underrated BTW 聽講佢今年會有大搞作？希望可以多一隻類似 On Wings of Time 咁嘅碟就好

聽過佢同張敬軒個live 覺得幾正

但啲歌唔係主流 注定唔係大眾野

唱作人黎講佢真係一線

又有風格，編曲又好聽

佢把聲應該係天使先有

就算唔鍾意啲歌風格 唔鍾意佢討厭政治
都要佩服下佢既固執 賣唔出都唔唱啲普通K歌
以佢把聲唱普通歌一定大賣

正 好似帶左人入童話世界咁

你個肯定係咩意思？
903女金？演唱會爆滿？

帶你入咗另一個世界咁 which is in a good way

王菀之D歌真係好正 好中意 水百合 畫意呢D 真係正到喊 最中意係睇佢live 低科技之歌好多時都會改編曲 神級 睇倒有人中意王菀之D作品 好開心

香港人咩都差過美帝國人

其實我討厭政治依句係講討厭政治咁污穢
唔代表因為佢討厭而唔理喎
依句就咁就俾人無限放大